---
layout: base
title: 무료 웹툰 배경
image: /assets/img/blog/free-webtoon-background.png
description: >
  무료로 스마트폰 PC 등의 다양한 웹툰 배경을 받을 수 있는 곳을 소개해드리겠습니다.
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /tips/internet-mobile/free-webtoon-background
tags:
  - 웹툰
  - 웹툰배경
  - 무료웹툰배경
  - 무료배경
---

## 무료 웹툰 배경

스마트폰이나 PC, 노트북 그리고 태블릿 등의 다양한 디바이스들을 사용하시는 분들이 많으실거라고 생각합니다.
저 같은 경우 스마트폰, PC, 노트북 3가지를 가지고 있는데요. 기분전환으로 배경화면을 바꾸고 싶은 마음이
들 때가 있습니다.

다양한 주제의 배경들이 많을 텐데요. 예를 들어 일반적인 미술, 예술, 도시, 자연, 연예인, 웹툰 등 다양한 카
테고리의 배경이 있습니다. 그 중에서도 이 번에는 **웹툰** 카테고리의 배경을 다운 받을 수 있는 곳을 소개해 드리도록 하겠습니다.

<hr>

### 스마트폰, PC, 노트북, 태블릿 배경 찾기

우선은 스마트폰 배경을 다운 받을 수 있는 곳을 알아보도록 하겠습니다.

#### Pinterest

첫 번째 소개해드릴 곳은 핀터레스트입니다. 세계적인 이미지 기반 SNS 라고 생각하시면 되는데요. 이미지가 상당히
많이 등록되어 있습니다. 검색된 이미지와 관련도가 높은 이미지를 보여주는 기능이 아주 잘 적용되어 있어서
검색하기도 수월하고 원하는 이미지를 찾을 확률도 높을 것이라고 생각합니다.

아래 링크를 통해서 바로 원하는 이미지를 바로 찾아보세요.

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='웹툰 배경화면 | Pinterest' description='요리법, 집 꾸미기 아이디어, 영감을 주는 스타일 등 시도해 볼 만한 아이디어를 찾아서 저장하세요.' url='pinterest.com' internal_url='https://www.pinterest.co.kr/search/pins/?q=%EC%9B%B9%ED%88%B0%20%EB%B0%B0%EA%B2%BD&rs=typed&term_meta[]=%EC%9B%B9%ED%88%B0%7Ctyped&term_meta[]=%EB%B0%B0%EA%B2%BD%7Ctyped' bg_img_url='/assets/img/blog/pinterest.png' %}

#### Google 이미지 검색

두 번째는 Google 이미지 검색을 통해서 웬만한 이미지를 얻을 수 있습니다. 원하는 키워드로 검색한 후 이미지를 클릭하여 그 이미지의 사이즈 정보를 얻을 수 있는데요. 이미지 크기에 맞게 스마트폰, PC 등 다양하게 이미지를
다운받을 수 있습니다.

Google 이미지 검색도 워낙 잘 되어 있어서, 좋기는 하지만 Pinterest 외의 다른 뉴스, 블로그 및 여타 웹
사이트의 모든 이미지를 가지고 있기 때문에 필터링하기가 쉽지 않습니다.

구글 검색은 따로 링크를 드리지 않아도 될 것 같아서, 구글 내의 이미지 검색을 할 수 있는 링크를 공유해 드리도록 하겠습니다.

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='Google Iamges' description='Google Images. The most comprehensive image search on the web.' url='google.com' internal_url='https://www.google.co.kr/imghp?hl=en&tab=wi&authuser=0&ogbl' bg_img_url='/assets/img/blog/google.png' %}

이미지 검색은 이미지를 업로드하면, 업로드된 이미지를 기반으로 동일한 이미지 또는 비슷한 이미지를 검색 결과로
보여주게되는데요. 이렇게 원하는 웹툰 배경화면을 찾을 수 있을 것이라고 생각합니다.

#### 네이버 웹툰 배경화면

다음은 네이버에서 웹툰 배경화면을 제공하고 있어서 공유드립니다. 네이버에서는 배경화면 자체를 스니펫 형태로
제공하고 있는데요. 그 중에서 웹툰 탭이 있어서 다음 링크를 통해서 바로 확인하실 수 있습니다.

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='웹툰 배경화면 | 네이버' description='웹툰 배경화면의 네이버 통합검색 결과입니다.' url='naver.com' internal_url='https://search.naver.com/search.naver?sm=tab_hty.top&where=nexearch&query=%EC%9B%B9%ED%88%B0+%EB%B0%B0%EA%B2%BD%ED%99%94%EB%A9%B4&oquery=%EC%8A%A4%EB%A7%88%ED%8A%B8%ED%8F%B0+%EC%9B%B9%ED%88%B0+%EB%B0%B0%EA%B2%BD%ED%99%94%EB%A9%B4&tqi=Uqzzqdp0YiRssMggrV4ssssstbs-416403' bg_img_url='/assets/img/blog/naver.png' %}

### 맺음

**무료 웹툰 배경**을 받을 수 있는 곳에 대한 소개였습니다. 궁금하신 점이나 이상한 점 있으시면 댓글 부탁드리겠습니다.

감사합니다.
